孕婦 重病者 不宜接種科興 專家：長者數據太少 想知答案強人所難

孕婦 重病者 不宜接種科興
專家：長者數據太少 想知答案強人所難

【本報訊】衞生防護中心轄下兩個科學委員會開會後，同意60歲以上長者適合接種國產科興疫苗。但委員會承認科興第三期數據，60歲以上受接種者數目不多，只有約400多人，未達到統計學上意義；現有數據亦太少，公眾想得到確實答案是「強人所難」。

相關新聞：高官「接機騷」 擦鞋感謝中央

衞生署衞生防護中心轄下疫苗可預防疾病科學委員會和新發現及動物傳染病科學委員會昨開會審視長者是否適合接種科興疫苗，委員會主席之一的劉宇隆會後表示，商討逾四小時後，認為接種科興疫苗好處遠大於不接種，同意60歲以上健康人士接種。

他引用科興第一和第二期數據指出，疫苗在該年齡群組安全，並能誘發免疫力。但他承認科興第三期研究只有約400多名長者參加，未能達到統計學上的意義，不過委員會認為，60歲以下「約莫都係咁樣樣」，有效率約五成。

相關新聞：幼園限上午復課 課室逼爆恐播毒

。。。。。。。

委員之。。。。。。。。」

劉宇隆續稱，。。。。。。

自言由開會至會見傳媒已。。。。。。。

屬優先接種疫。。。。。。

嗱，享受過唔少蛇齋餅、投完畀建制派之後，今次你地祖國再送疫苗畀你地，快 d 獻上自己成就長者數據、謝主隆恩